（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區47

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

sq完第一組先見到爆左po

Squat 左幾日

減肥人士路過
想問吓大家有冇食過Rankingdak嘅即食雞胸？

岩岩完左一更輪返腳日ja

有，好食，貴

會唔會話好唔健康？
我都覺得有啲貴，
但係為咗快同好食又要犧牲

新post留名

今次到bench press

down,press,rack

又要打丁喇

好似好輕咁 冇哂控制都有力上

我都覺

同我推吉bar感覺一樣

懷疑塊餅係膠嚟

窮巴都好窄手下

手幾長

窮巴屯門p記應該見過

部電話粒電開始打柴
30%電拍幾段深蹲變左5%
唉唉 $$$$$$$

屎架，尿袋都無

Unrack 個下以為你會死

叉緊喇，變返11%
成日插喉唔掂

雞胸日日食街市會唔會好唔健康

梗係唔係 落到底都控制住架

我core有俾力

放心隻手仲係ring到既

係

所以睇落隻手幼到仆街

又爆post

女仔要咩地步先bench press到自己重量

其實我如果有護具加 唔pause咁耐

我應該可以推到245
不過算啦

好爆發式既臥推

真係難啵 女想bench自己bodyweight

男都唔係個個得，更何況女

去到臥推到自己體重既地步

女仔上身真係輸蝕d

剛剛好

依家幾重

78KG

唔該晒巴打

題外話，我到依家都冇跟過健力program

都係pushpullleg咁操

暫時仲未覺有咩問題

可能遲啲要加返啲arm day

手太幼

唔睇名以為係絲打答啱啱好 心諗點樣78

屌佢啦，佢份人摟屌

我覺得唔係要peaking的話，咩program都無咩所謂

我宜家下身做到自己重量多啲啲 又想追返多啲上身但其實我個人分佈脂肪嚟講係集中下身多

小妹大份

絕大部分人都係咁吧？
我自己都係，練bp練得好沮喪

On 9 一問，其實隻腳咁擺有乜好處

極瘦巴打 有野想問

16幾高 50kg左右
手腳勁瘦 但有肚腩仔
3下掌手壓都做唔到
想學下操一操
想問如果唔係去到健美lv
正係想睇到手臂有啲肌肉
想著衫睇到小小胸肌

做掌上壓同sit up係咪已經夠做 同埋有冇屯門巴打出黎一齊做

仲有飲食個方面

係咪吸收多啲蛋白質就ok

女仔bp 我見過嘅好少玩得重 而且好少女仔玩
不過可能係我好少去大場
所以見到香港啲全職pt好羨慕 低body fat唔係話要低過15 但15-20 我就夠

Btw我記得巴打好似係go24???

比較上容易show到我隻腳既肌肉

Bp戴腰帶會唔會阻arch對發力冇咁好 我試過都ok但未仲好重住 唔想腰傷

瘦但有肚腩=skinny fat
你要增肌減體脂

小妹都應該岩岩好推到自己體重，不過未實測過。

對我而言 係冇乜幫助

arch唔到，用左好似害自己咁

有機會呀
有D人會有條健身腰力(唔係健力果隻咁厚)專比臥推用

同埋bench press腰傷

係推個陣 臀部離左地先會腰傷

有arch既情況下，臀部仲係bench個到根本唔會有問題

我覺得未去到自己樽頸位，唔掂program都冇咩所謂

本土製作

係，又想相認？
最近間中見到個靚女sumo deadlift
好有型係咪你

提升身體張力，推行個arch，增強穩定力同保護膊頭

一定唔係 我轉咗conventional
近排冇去北角
係咪啲ig PT 嚟架

我係荃灣
可能係

依個係咪用嚟分power lifters ??
冇咩研究 講多啲啲巴打

係呀，小妹都冇咩研究，份表係度一眼睇哂啦

仲小妹

我唔係玩power lift 的
不過三樣嘢都有練

呢到得小妹係真絲

咁你問咩地步呀嘛
唔係咁答小妹都唔識點答鳥

係咪搵教練跟好 但學生哥冇咁多錢

無錢未自己睇YouTube 學下囉

我都係youtube自學做
上年我180 53kg左右

用錢 = 慳時間
用時間 = 慳錢

好嘅
因為本身腰易傷先諗住保護得好啲
好傷唔傷 傷腰好煩

哇又一條 有錢買都覺得煩

減脂一問 推拉腿推拉腿咁樣分6日操大家覺得有冇問題
腹 二三頭同肩應該分落邊幾日好？

自己上網識最驚學壞姿勢

二頭跟背 三頭同肩跟胸 腹日日做
但呢D全部講緊增肌，減脂終極原理都係進食卡路里低過消耗
當然肌肉多左個消耗自然會大D

想請開大家做shrug 練斜方會唔會夾實肩夾做

我試過夾唔夾麵會做到 夾就練到好似偏中間個位 唔夾就比較偏上

想認真逼自己食嘢 加餐主要想係燕麥薯仔番薯雞肉 雞煎嘅話係好食但洗鑊麻煩 想問吓烚係咪真係好難食 如果烚係咪可以同薯仔番薯全部一齊烚 你哋會一次過整定一日丁返嚟食定每次食之前整 仲有上個post好似有師兄話食燕麥就咁沖水飲 係咪可以熱水都唔洗就咁凍水飲

80% 蹲8下...

一蹲完rerack左之後即刻跪左喺地下

大家減脂會唔會cut埋creatine
個人都幾賬下 塊面都係
驚力量跌

胸肩三頭腹腰腳 一日

背二頭腹腰腳 一日

唔係減黎上台出show嘅話

驚影響訓練表練咪唔好cut creatine

Push Pull Leg 玩左一個月,幾正, 但要好有恆心去6日

係咪一組就收工

唔係
呢set第四set黎
先前做左三組蹲10/8/8 不過用60%/70%/75%

跟住之後四sets front squat做到想咆哮

squat同deadlift向三餅進發 deadlift 130 kg x 6 rep輕鬆, squat都125x5x5 ok輕鬆
計返1 rep max啱啱好入咗intermediate
不過bench真係 75 kg x5x5都收皮

Btw 如果major lift一日大重量, 過兩日做高volume, 再過兩日做返大重量, 即係所有major lifts一星期做三次, 咁樣會唔會休息唔切?
5x5仲progress緊未想放棄住, 但又想加大volume, 肌肉唔夠大驚會好快hit plateau

勁

會不會休息唔切: 你自己試過先知
驚hit plateau: 遲早既事，無得避的

一個係world record holder，一個係美國PL冠軍

脂關creatine 咩事

squat零舍勁嘅

仲勁過deadlift

有冇操腳篇

睇完覺得自己好似東亞病夫

小妹都係
東亞病婦

健力健美最忌同人比較

波波日 波波日 Gogogo

好撚strong

又係飲protein的時候

加油

3餅真係唔難

係時間上問題啫

好想比佢抱住黎屌

Vilma olsson個屎忽勁到..,

做hiit需唔需要隔日做 定 日日做都得？

咁撚多人喺GO24

佢深蹲5餅半

而家？咁早

日日做會保持唔到質素，一般都不建議

好chur wo 我試過一星期做2-3日 減得快咗就真嘅 做咗一個月之後我就停返冇再做喇 淨做重訓

好多人朝早做完返工但我返8 唔想起身呀

好老實講，有幾多人既HIIT係達標
日日咁爆，根本肌肉力度谷唔起去維繫心跳率，咁仲叫不叫HIIT

有次屎忽痕走去試hiit

爆左8個25米蝶式 組之間隔個慢游50米蛙

宜家諗起都有啲喘氣

棍問下w fitness如何？

我練過短跑version
第一次練係無知
第二次練係勇氣
第三次練係純M底

唔係 我係講呢個po

我試過一次就夠 你仲黎三次

發覺太影響recovery 同埋hiit個模式其實同平時舉野都太似 又係短時間爆 跟住抖一輪 跟住又爆

所以如果做cardio 都係做番傳統low intensity算

開始怕俾人認到

Hi 倉巴

扮咩

因為想個人slim d 好似又減脂又儲水怪怪地咁

等我唞完就要過你

Bench 65kg 5x5都唔得

好怕食得多左/少左
而家減緊脂
計過一日食1700-1900kcal左右
但係有時食好多野都計唔到幾多卡
例如出街食個白洽菜餃/屋企食飯等等
所以好多時都寧願食少都唔敢食多 但又怕食得太少
大家係用咩方法控制得到食幾多卡

Mp white brownie次次都要用熱水送先吞到落肚 好在食晒
chocolate brownie就正常啲

又準備有人要tag我

唔會tag你啦今次

人地問緊減脂

上磅增肌先搵你

130 1x6 一定有143kg啦

你加油啦

我繼續努力

無架 出得街食都係靠估

但你prep得多太概估到飯/肉嘅量

我自己估嘅話就會高估carbs同fat
低估protein

最重要嘅唔係每一餐嘅cal甚或至每日食幾多
你拉番平均每星期食啱數就ok

下年荃p完約過go24

你比你師父執左咁多劑

幾時有你完美form睇

胸好似差唔多 膊頭大左好多

其實覺得呢啲呃人
左邊其實都有操開，可能控制下飲食就變到右咁
利申 鳩估

成日聽人講佢bp dl sq到幾重
係唔係指佢一rep最大重量

冇講明既話多數係

偷到時間係公司推波波

Thx

想問下有無巴絲有join anytime fitness
我返工附近有兩間 葵芳葵興 想知邊間好d同好唔好

岩岩bench到80
Bw:62

葵興

師兄係咪成日係淘大玩

但係都有d講唔出既味
Lean cookie 就好正

葵芳、荃灣多
淘大都會去
今日就係旺角P，好撚臭

葵芳on9

屌
操完OHP同SQUAT
而家攰得嚟又好有精神

OHP 正

之後再加Weighted Dips

利申：推唔到一餅

講多少少 想知 有咩好同唔好

見到有人deadlift比人屌
同埋啲PT都係教on9野
啲人做成年都仲係肥同瘦
差唔多價錢去GO24啦

推左幾組每邊15kg 5下
Last set仲推到7下
如無意外兩星期後應該推到一餅

我都加快速度先

三個月前試過可以57kg x1

加油
本身呢啲野我係有啲disadvantage因為我手長
不過no excuses!

我高 175

手長 187-188cm(打橫量度）

你up乜9野, 你有幾有志氣呀
女子100M WR係10.49添, 你跑黎睇下丫
志氣

我諗我應該差唔多
對手再練厚啲要出多幾倍effort
Deadlift去到就嚟4餅
Squat就嚟3餅
Bench都係得兩餅2下
要努力啲！

屌
放過我啦

你預你幾多年可以10.49？

我又真係好想知俾10年你, 你會破到邊樣女子世界紀錄
同埋男人一定要勁過女人呢個想法真係太過時, 雖然睇過下你d post都知你份人係on9, 但仲抱住男人一定做咩都叻過女人既想法過世, 你唔會開心得去邊

咁都可以嘈

咁你操左先講野啦

我絕對係指你個人On9, 亦都唔打算駁你呢D on9野, 要發癲就過主

咪撚理佢啦

你咁計, 唔係反而bench既比例係好過其他咩?
btw你做到既4321係我目標之一

冇咩點計比例呢啲

本身可能metabolism快
Eating on a Calorie surplus of 500都上唔到磅
要食成4000K先有料到
一一食6-7塊扒
幾個西蘭花同隊Gainer先有用
好撚辛苦

*一日

兩隻都比狗食

葵興唔會，有bumper plate

想問奶粉大家點沖
買左包on whey protein
聽講最易入口
一匙加250水好似飲朱古力水

呢啲野
一係最好買vanilla味
一係無味
飲親其他味一定中伏

Ps: 近排買左5kg gainer chocolate flavor 仲後悔緊

Rankingdak 雞扒 其實健唔健康？

我搵完資料 好多人都話易入口先買
係咪我沖法有問題？

有冇人試過淘寶買即食雞肉

後面應該有寫落幾多水
影嚟睇下

網上圖

6-8Oz of water.

有PT sell 我700 一堂 點睇

要睇佢教啲咩

咁大路都出問題 , 師兄可能係啲超甜美國佬口味

基本野 我本身打波 佢話會針對訓練我既協調性同平衡

飲開 加100-150ml水
太稀就好難飲 哩個濃度岩岩好

Functionality 同 sport performance training我唔熟
等其他巴打答

請問有無師兄會一齊去連鎖gym一齊做？有時見到啲weight嘅人成雙成對唔好意思埋去

初次入未適應

呢d真心不需要PT
好基本上網睇下都有

即係你想搵師兄同你成雙成對咁去

基味濃郁....
去利舞臺成日啲人輪流休息霸住部機，沙包就係班PT休息區，結果得跑步機用...

有無ching一齊係anytime fitness到操 平時去開葵興

葵興好近我 , 但就黎轉工

有冇人有玩crossfit,想問下點解有d人個身型睇落去明明夠fit做到正常pull up,但佢地會選擇做crossfit個隻fing fing下pull up

懶

CrossFit 係要compete，自然要用最慳力最快做最多下數

操野都要咁樣貪快

人地要比賽

健力都係盡量借全身嘅力去完成動作 , 目標唔同啫

當然會揾位Cheat la
咩比賽都會揾位令到自己成績好啦

無錯，寬grip , 高arch ，都係幫助提高成績

邊有得咁講比賽係需要特定技巧架啦

個環境好唔好？ 諗緊join

練緊身體協調同整體耐力
而唔係專注練背/手？

利申9up

以我理解crossfit比賽係鬥快完成晒啲項目，所以冇必要同你講標準，總之要快
如果正常pull up可以快過fing fing下pull up ，我諗都會正常咁做

btw 睇gymfuckery日日夜夜恥笑抽插CrossFit 有d好奇 有冇清係香港玩過可以分享下

我意思係如果volume太低，muscle mass可能會冇增加得咁多，hit plateau會早咗
我試吓塞啲高volume training

但fing fing下真係好鳩，又易傷

咁撚長

Deadlift未知最盡係幾多，我只係跟program每次+5kg做一set正式組，唔排除140都做到幾rep，未試
反而squat基本上都差唔多最盡

Btw 有冇人學過Olympic weightlifting? 邊到學？

有無gym有day pass?除咗黃竹坑 ,忍受唔到p記D餅做deadlift

好長喔

如果規則禁止咁做咪唔使搞到crossfit長期俾人笑

Crossfit自由度不嬲都高，如果要左禁右禁就失去左個運動本身嘅意義啦

其實係太多人亂咁練又話係crossfit先會比人笑姐
eg踩住啲波波之後舉鐵再跌到pk

crossfit本身理念幾好丫
功能性 體能 力 爆發力
姐係基本上乜春都練

個幾月前OHP到80
BW:69

一下炸

我OHP 55左右3個月前，之後傷左lower back ,近排先開始gym返，仲未敢做OHP

Agree
睇過下d比賽，的確唔係人咁品

dlgh 又黎

有冇巴打一病d肌肉就縮咗好多？

身高體重 同我一樣
巴打你一星期做幾次gym?
我覺得push pull leg咁做 會快成效 好多
好過你分散得一日做 bicep tricep
剩講 體型pull up 真係好有成效

我都仲學緊clean bulk 咁計 不過係最近先開始番

我成日咁擺，個屎忽會抽筋

一早就要注意飲食啦

有點誇

拉筋先啦咁

我2021完P 記就去葵興anytime 係我屋企隔離，仲要24小時

屌，on 撚鳩當我地d 舊客係乜撚野

有冇巴撕打 操完 第二日冇feel ？

DLLM ,勿相認

我都係隔離

笑了，你會不會想太多

我有排先完約喊出黎

有少少唔爽咁姐

2020 here

真係有撚排

真係睇唔穿P 記既營銷策略

做到畢業啱啱好

未必架

我去到9月

但做頂唔順6角餅deadlift ,揾緊day pass gym

做一下，碌前一下

我試過hamstring 抽筋
果時破緊pr

係，好撚on9

今日squat到3餅5下了

對下星期新pr有信心既

又有新片睇

窮巴宜家cut住上力？

5下就唔post啦

下個星期1rm先出

係囉好奇怪 減左5kg

以前86.5kg
依家81.9kg

但冇進步到

又話要bulk到上100kg

我要見證肉王誕生啊

肌肉量唔夠，好難bulk

今年冬天先諗住目標200磅

窮巴又再進化
叫我地點追

我記得你無耐之前上過9x kg?
減得都算快 但力量無減反而仲一路升

要求更加高尤其係setup

當左海就係神仙，收左錢理撚得你

利申：受害者之一

我仲以為我form有問題先會覆原來係餅既問題😱

我140蚊/月
呢個價錢真係唔敢有咩要求台灣物價平咁多都做唔到140港幣/月

我300

冇90

差唔多都係86，87

冇再重

300係慘

天元突破

我指既係，你覺得p記呢d 19公司，邊會諗起有舊客呢回事
擺明係劏多一浸就多一浸
你完約就走啦

喇 你用六角餅DL一餅個時 唔會覺得煩
因為你夠力

一上到兩三四餅 開始碌黎碌去覺得煩
點解？因為你太細力！

利申間gym用eleiko比賽rubber plates

即係六角餅夠大力就做DL放都唔會碌？

唔知點解睇唔明

終於深蹲完唔會酸三四日，可以三日一蹲了

身形有冇好左

本來今晚去蹲，但突然要做野，又無得蹲

大老闆 日理萬基

DL一餅都覺得煩
利申：3餅多D

bulk 有冇得同時減埋BF 又要食夠卡路里
呢家唔上唔落好辛苦

食藥就得

gym月費有時同物價未必有直接關係 有啲地方gym係奢侈品嚟
利申歐洲做180 HKD/month (學生價)

你又岩

老麥杯熱奶茶寫有38g 蛋白 係咪一日飲四杯肉都唔洗食

係咪好多人都鐘意係iherb掃貨
買左盒朱古力 protein bar 好好食

今日荃p好正
有鬼佬做5餅平板
有師姐做2餅DL

利申：可能我鄉下.唔知出面其他場有咁多勁人

巴打有冇啲咩建議/評價

5餅平板姐係咩

擺100kg黎做plank?

iherb真係好方便
巴打買左咩protein bar 想參考下
之前喺iherb買過一隻
又唔係難食 不過唔係幾啱自己口味

BSN最好食

我都係iherb買過一次 仲要跟風買最暢銷產品
揀左兩種蛋白棒
Combat 朱古力
BSN鹽味太紀糖

咪又係要減脂增肌
你唔講明確目標好難講落去

唔好咁痴線

常識有時真係好重要

可以影清少少

想見到腹肌係咪有啲難

sor

如果飲食來講對你係困難

咁都有啲難度囉

笑咗 真係咁寫
雖然大家都知係錯資料 但都幾搞笑

難又唔係難既，要比啲決心囉
體脂要跌到幾多先得

即刻去先

張圖見過好多次，有人信到十足，m記啲奶精飲得多會唔會有病？

你預計起碼15%先開始有嘢睇

當然20嗰陣時都有啲形狀嘅

到30%時又有另一個形狀

想問少少野
如果連續5日surplus 100 kcal 之後 1日deficit 左500 kcal係咪會前工盡費？

yes!

肥底減100卡一日本身已經無功，所以唔可以話廢

明白曬巴打，真係要下定決心

想問問有冇巴打有飲開/飲過dymatize iso 100?
味道如何

好似調轉左喎

準備今日DL
食個大早餐先

你咪咁啦，100kcal係少少measurements mistake都有，邊有得計到咁盡

有冇巴打有食L-carnitine? 買左ALLMAX膠囊版,食左半個月未食哂, 剩底個d溶溶地, 係咪正常?

又要增又要淆

今晚收工背背日

500kcal surplus先

慢慢加到1000 應該差不多

諗住做咩exercises

背背龍

舉例姐想知條數係咪咁計姐

點解打nba嘅運動員小腿咁好睇

唔係咁計 , de 6日係要 cheat 1 日 , 否則會代謝適應 , 輕則平台 , 重則反彈

我意思係，係咪會因為一日嘅deficit 而拉翻平5日嘅surplus?

問題係你用 100大卡做例子變左好難答你

如果你用surplus 500大卡 1日 , 第 6 日deficit 2500 就唔同講法

其實有冇咩研究講過deadlift同rack pull個重量差距會有幾多
冇做開deadlift想知

咁如果照你個講法又會點？

都差幾遠
你Pr 100kg deadlift
有機勉強做到3餅 rackpull

我覺得都有25%差距
rack pull 我做到120KG
DL 只做到90KG

應該會前功盡廢

今日狀態無乜

平板支撐

咁多練core 動作 , 係要揀個易傷嘅動作去加磅做

Hello

我飲過花生朱古力味幾好飲

諗諗下都想買翻罐whey
日日咁食法真係食到窮

想問下有冇邊隻牌子推薦下？
淨係識on, my protein, dymatize, all max

Xcore whey有咩好？

我打算買朱古力味試試

江凱傑係舉重界fail藥檢比人禁完賽健力界又衰多次，禁完今次賽佢都30歲

不過冇得比賽唔緊要，呢排係咁開團課賺錢fatfat 大把人上堂

運動員精神何價

終於操到了

咁你又不可能因為佢fail藥檢而斷人生計既

應該都會唔錯

冇咩大分別

all max幾靚 粉幼易溶

食藥都操架

真假難分

清楚自已做緊乜，搏盡無悔

復出後深蹲測試
揀2餅，貪整數
明明覺得做到5下，做完3下無啦啦輸俾心魔放棄左
但一rack番就覺自己真係仲有2下淨

好後悔

搏盡藥檢無悔

唔係好明點解一定要cheat day
如果六日都tdee-500到代謝適應，之後我增加訓練量或者tdee-1000咁係咪可以keep cutting?

你試完報告一下

［搵唔到適合重量?］
做bench press一開始推40lbs一邊dumbbell 組與組之間掉一分鐘
第一組推到12下 之後得10下 第三組得返8下 再之後得6下
雖然推少咗 但之後推既速度係慢咗 所以都大約一分鐘一組

第二個動作做inclined bench press 廢到要拎30lbs先做到每組8下

想問我係唔係一開始就應該拎輕啲

40磅一分鐘慢推6下 , pr 1rm 係咪應該有 100磅 ?

有冇元p巴打，見到玻璃房有個師兄褸住毛巾，俾個死TB sell左粒幾鐘，講講下又按佢膊頭同頸，好慘

未測過1rm怕推唔到有生命危險

你慢做 6x4set 好過啦

Agree. Cheat meal 係俾好似我呢d抖擔氣既機會only

我試試先 睇下inclined會唔會推得返40

蓋伊個胸型認真麻麻地

新手做左一個月gym想問下
如果做gym無飲奶粉/食多d蛋白質係咪冇用？
咁樣做只係維持現有狀況？

價錢上差唔差得遠？
同埋你地一般去邊道買？bc? I herb?

蹲多次囉，有咩好後悔

Cutting 縮左姐

J出血 好似豆腐咁滑

ya 唔係話佢練得唔好

後面條片失哂焦

唔係
如果本身冇運動底
淨健身都會有進步
但係進步速度會慢d同快d卡關（同有充足營養既自己相比）

eleiko ivanko聽到個名都想

新手想問
康文啲leg press機伸直個下要唔要伸直曬？

咁我deadlift 應該都係兩餅左右

如果你本身伸直隻腳時會有超伸現象就唔好伸直哂
如果你控制到可以距離完全伸直留一絲絲空間，會安全啲

No.

呢排轉訓練表
放多一日腳落去
整體上全身力量有提升
而本身收緊都收快左
利申:本身無點認真去操腳

我覺得好難計因為rackpull高度度度唔同

5 cm below knees

俄佬玩法

網上好多leg press 伸直斷腳片

想試下玩barbell
係唔係大埔康文有

直接拉一次啦

當去熱下身都好

拉1RM做熱身

太和 有一枝直bar 一枝蛇bar
新街市嗰間 得蛇bar

我bench press 硬係有d uneven, 就好似有條片咁...

有人話係scapula 2邊夾既幅度唔同，但唔知點改

用滾筒/女朋友/室友/父母放鬆下胸背肌

岩岩睇到呢條片講得幾好，我unrack bar 之後，再做幾reps 個d 高度都係高過一開始個level, 可能因為scapula 習慣鬆左，所以2邊會少少高低

千祈千祈千祈唔好, 任何動作都唔應該伸直
伸直會LOCK 關節, 好傷

我反對呢個講法
Lock out無問題，出問題既係over extension
leg press既over extension 問題特別嚴重先多人出事姐，除左leg press外其他動作lock out應該係無問題的

既然無咩需要做咩要LOCK OUT呢, 又有潛在風險

病緊練腳腳
練左3個動作就走人嚕

幫當我食唔夠菜同飲唔夠水嘅時候我就會有咁嘅感覺

所有運動健身甚至高蛋白飲食都有潛在風險
Lock out = 肌肉伸長/收縮得最完整
比賽就更加唔洗講啦……Lock out根本係規定黎
唔止leg press, physical pt都教過我squat & deadlift唔好lock out

會斷腳
好恐怖

吉bar 都唔夠力咁款，搵啞鈴練下先啦

重訓同HIIT應唔應該放同一日做
減緊脂

我都係 有時全身用盡全力隻腳就會抽筋
有時推胸warmup 拉定腳先

我之前都有試過

只要勤力拉多筋就冇事

窮巴玩左年半就咁大隻？
我玩左年半都係推餅半1rm

嚴格來講
hea操半年

認真操一年

hea操同勤力操個進步真係差好遠

我類似 但唔係食完就餓 係要食好多先飽

會唔會係食既野唔飽
食肉會飽好多
之前我成日都係食三文治粉麵 食完好快又肚餓
而家自己整雞肉/牛肉配蕃薯之類 飽好多

食GI 高食物會容易再肚餓

啲人話做唔到pull up係要練scapula，個人唔好上去住，吊住只做scapula嘅muscle，但我發覺咁都好難，唔通真係呢部份太弱？

我懷疑我所有upper body exercise都咁差係因為呢個樽頸障礙住我

Dip又差，push-ups又差，pull up做唔到添

做背唔鎖scapula , 啲力會落晒去膊同前臂 , 而推胸個鎖scapula意義唔同 , 目的係保護前三角同縮短路程

要睇下該動作既壓力分布

如果該動作壓力係好even咁分布各關節 就可以lockout甚至係應該lockout 因為係增加肌肉recruitment而無drawback (例如closed kinetic chain動作:squat,deadlift)
deadlift為例 就算lockout左knee同hip 都唔會令任何單一關節做到過大既壓力 因為大量肌肉參與 身體各肌肉會自動Compensate

相反 如果個動作係Isolated 壓力好集中係某一關節 就要小心 (特別係Leg press, leg press 係isolate得黎 可以涉及大重量 大重量＋isolated就會有風險) 雖然lockout係增加肌肉recruitment 但就有drawback....Risk/Reward Ratio 唔係太好

網上講做咩伸展動作都要關節微曲就算啦 , 教咩情況 lockout 唔 lockout 最後有一兩件傻鳩睇唔明就害鳩死佢

做dip上到最高應唔應該lockout？

我就唔 lockout 嘅 , 又唔係比賽 , 根本任何情況 lockout 都有風險

都係想大家知背後既原因姐
都同意會有錯誤解讀既

如果用一句講曬 非健力比賽stand point 只係general strength/size
我個人只有free weight compound先會lockout

頭先碌IG見到香港有出呢款雞胸 有冇巴打試過
會唔會俾自己煮方便 佢講到成份好似健康

幾錢 100g 先 ?

間野叫optmeal 好多健身撚ig打咭

110G一包 , 5包就 $150 , 保鮮期 7 日

算抵食喎

正確標準既dip其實要伸直晒

但bodybuilding 既方法唔會伸直晒

佢地想focus個下胸，所以唔會伸直，伸直會用到好多三頭

唔伸直過程會個下胸位會keep住 tension

對胸既發展係有幫助既

但我兩種都會做

放冰格就保鮮到 3個月 $280/10包

好想買

非打手
真心問值唔值得買 呢種雞胸

我就買開 $40/1.5kg 嘅急凍雞肉 , 不過整之前要解凍 , 又要調味又要煮好麻煩

可唔可以幫手計埋俾多左幾多

邊道有咁平買？

新手唔識煮野食 應該食咩好 又唔想飲奶粉

朋友做凍肉批發先咁平

1.5kg 分7份 , 煮熟索乾水一份大約得番 100g-120g , 即係平均一份大約 $6 , 一份俾多 $22 左右

巴西急凍雞扒 2kg $68

$22都有1kg垃圾雞柳啦，食緊

大陸成日有啲激素雞肉好平 , 我朋友就叫我唔好要果啲

一定係激素雞，通常係餵貓狗

人食就買貴少少啦

果啲雞一隻全隻好似唔洗 $10

各位大隻仔平時訓幾多個鐘

8

唔好咁天真啦完全唔落藥養既雞會貴到你食唔起

要買滿八百先送貨
有間買滿三百送，但係大陸雞胸
$50/2kg

原來不知不覺操多個零月就操左一年
但身型轉變比想像中細（排骨>正常）
我認我飲食係做得唔好
但其實一年嘅轉變係咪可以好大？

Btw從一個對健身0認識，到依加中意左，哩個過程係享受嘅我會繼續努力，以後請大家多多鞭策

我都差唔多一年
人地睇唔算大變化
但自己feel到有power左 多肉左

我淨係9月bulk到而家都重咗25kg

雖然bf都比一開始高咗10%以上

有冇邊啲特別貴又唔藥

糾正返 冇重25kg 但係都有20kg

20都多啦 我重得10kg
你平時食咩

但bf 高10%會唔會太多？

但係要計返有一半都係脂肪 dirty bulk嘅成果

平時咩都食 一開始仲有飲gainer

呢排轉返食少啲垃圾 有兩餐會食下牛奶麥皮雞蛋嗰啲

會

dirty bulk就係咁 唔好學

係咪好力咗

想問吓各位ching邊度買粉平？
買開iherb但呢陣冇折

邊度可以量下自己有幾多%脂肪

我從開始到衣加多左18kg
目標體脂仲係blow15%

自貼擺上黎最準

鏈住肚池側邊兩三吋啲肉影幅相睇過

Lock out 既問題最主要係安全問題
如果你lock out 會hyperextension
係hyperextension 既情況下如果你個關節係阻力同肌肉既中間
如果肌肉唔夠力/個人唔集中就會關節受晒力
通常都係leg press 既情況
但如果係hyperextension 既情況
阻力係另一方向 例如bicep curl, cable tricep extension 呢d 其實係冇乜問題
不過一般人做冇需要做hypertension 去冒呢個險
所以通常都維持係微曲狀態就夠

第一年一般都係最大既....
不過你既飲食....慢慢來啦

幾錢？想知

其實操2至2個半鐘會唔會太多？（eg.胸加三頭）
上胸2個動作 中1個..下1個。 三頭3個
因為我同個fd一齊操.
p記又多人操..唔係部部都無人

食到體重1kg / 3-4g protein 就無問題

但 7 個動作點玩到兩個幾鐘呀 ? 坐多過做 ?

幾時自拍

只係從排骨>正常
所以多左18kg其實都冇乜野睇

都係 $80 / 1kg 左右 , 點會食唔起呀

多咗18kg肌肉係超多

你想像下18kg雞胸有幾多

newbie gain 黎講都算 gain 得多

重左40磅都無野睇, 有D過份wor

因為本身跑步瘦到條柴咁

可能 gain 晒落條腰

加油啦, 堅持左一年已經好過好多人

大家睇自己腹肌時會唔會收腹
我收腹同放鬆爭好撚遠下

要睇著咩褲 , 綿褲要收腹 , 否則個腰腩會必出黎
牛仔褲就唔洗收腹 , 仲會谷衡佢擺款

有冇人每次食嘢都飽到想嘔？
操左半年，本身170 47kg到而家61kg，bf 12%>14%
每日keep住食四餐加一杯whey，一星期操3-4日
但而家最辛苦唔係操嘢，係食嘢，每次都係食正常份量，但每次食完都飽到頂住頂住咁
Keep咁耐都未撐得大個胃

170 47KG係咩概念....
半年升到14KG都好好啦

以前會 依家一時時

係咁架
要逼

我最瘦個時180 49kg

轉飲gainer 囉，一日兩杯gainer，應該會再上多d

作為一個一不小心都上左80KG既肥仔....真係覺得大家唔同物種咁

其實我唔食咁多因為真係自己知自己事

我果時真係跑到厭食咁款，連基本mass都冇埋
所以我並唔係咩瘦底，只係一個跑到連肥底應有嘅mass都冇埋嘅排骨

以我理解，瘦底都仲會有基本嘅肌肉量（e.g: 瘦底式腹肌/比蚊咬二頭）但我果時個體型係連哩啲野都瘦到冇埋

起身體極缺脂&肌嘅情況下(類似厭食體型)，
我一食多啲就會肥得好明顯，就算食完build到肌肉個比例都係脂肪佔多好多
所以我對飲食先成日有咁多矛盾

事隔一年，經不斷摸索同嘗試先有翻正常少少嘅身型
哩個係今日著翻舊衫影嘅，應該大概估到我以前幾瘦

我指照鏡個時呀
係屋企只著底褲照, 睇睇自己BF%嘛

似番個人接下來向唔似人進發

除埋底褲先準

型啵

加拿大位好緊

好！

都係比你地屌出翻嘅姐

轉頭起街見到咪相認

洗唔洗扯埋旗 ?

一陣喺街有個矮嘅肥仔追住你條撚黎含唔使驚
嗰嗰就係我

要 咁先係天然健身既驕傲
碌鳩向上扯 露出兩粒渾圓既鐺鐺

唔係係英國咩

你而家歧視eason？

對唔住，我唔知你有d咁既過去

你搞到我都想貼

貼啦

未有勇氣自貼大肚腩

著住衫影囉
一係就揾啲BB衫黎遮住個肚

岩先做latpulldown個時
左手膊係放上去個下feel到會細細力卡一下同埋個膊會痛
想問下係唔係做錯姿勢定係熱身唔夠
平時都係玩開呢個重量

傷過膊/本身膊頭活動度差？

我今日出旺角都夠膽自貼，你冇理由可以驚

感冒傷風真係健身最大敵人
基本上菌越黎越勁
唔睇醫生等佢好起碼一星期
成身無力無精神無胃口
唉 停操左四日當休息算

冇傷過
平時做冇事 係今日做先係咁

操之前有無好似小學生做早操咁打圈圈？
可能膊頭緊

不過再痛就要留意下

我成日作感冒都特登操勁啲
出身汗，第日好翻

冇 只係玩左3組熱身

3下都做唔到 係屋企自己練下先

出黎都無咩可以做

Btw
最後做完再去試下拉
個膊冇咁痛

Why so mean
我啱啱開始未又係起康文都啲阿婆爭啞鈴用
做輕都起碼可以學到個form先

輕微當然可以
如果係病菌 起碼最少停操7日
真係慘過食屎

肌力訓練完果時係會令抵抗力下降 , 唔好似為操慶個手就可以殺毒 , 隨時病多兩錢得不償失

掌上壓唔得就膝上壓先 , 20x5 或 10X10 開始 , 一星期兩至三次好快就可以做正常動作

想問下
175 61kg
本身瘦撚黎 是咪應該食下粉增重

出街食飯真係幾貴

有冇師兄知係泰國買完啲補品，帶唔帶到番香港？

咩”補品”先

Strong lift5x5 做左1個月多啲 其實真係好辛苦

其實腹肌做幾多rm好
上網睇減脂program 差唔多日日都做腹 做腹對減脂效益大唔大?
聽講話一日做一個鐘gym係最好 基本上做完胸/背/腿都剩返好少時間
應唔應該30分鐘做胸 30分鐘做腹咁樣?
定話其實做多過一個鐘都冇咩問題

20組 每組5次？ 隔幾耐做一組

Oral 果啲咋

其實啲粉係咪要沖完就飲？
早上沖完下午先飲得唔得？

咩粉先 ? 最易壞係水肌酸 , 一沖水就要即飲 , 其次係 gainer , 唔洗一個鐘就開始變味

咁不如擺定啲粉喺個杯到，要飲先沖啦

任你配搭 , 15分鐘砌晒果 100下就得

記得做pct

要帶翻工，唔知搵咩裝好
早知買定埋啲罐仔

Whey

whey 雪住應該無咩問題

左邊肩關節怪怪地，某啲角度有聲，好似有嘢jamjam地唔多順咁，又未去到痛，但好撚驚傷

我經常發生

你有幾撚大隻呀 post圖出黎挑下機

想問下你哋tdee幾多
我之前cut食1800 依家減左4kg再測話要食2000先夠 但我又驚肥返

係咪角度問題？手臂咁瘦都推兩餅？

記得佢自己都講過行PPL，手臂開始跟唔上
所以應該係真瘦

what? why?
我拎窮巴d片打丁得罪你啲咩

薯仔算唔算最岩做完gym食？高GI喎，快速填補返個身體所需

好過你飲gainer呢啲人工嘢啦

j 人地個愛人唔嬲有鬼

窮巴係屬於我地大家

生命面包(窮巴version)

你地係點樣將手臂練大隻d吖？
停左係15寸一段時間 好9sad

15吋已經好大

教你唔到

178cm 63.5 kg
食得好clean 體重有下降 但係肚冇瘦 瘦係其他地方

哇

有冇人用過animal m-stak 效果如何？

我16吋，唔想再大了
平時淨係做大肌肉，但唔識玩借哂手力，而家隻手愈來愈大

薯仔都係人工野啵

咁你又食

係真瘦

(Show Block User-娥羅納英)

起我底睇FAQ

你叫得呢個名，邊有人敢教你

我想減肚腩/大脾/byebye肉，係唔係跟住網上D 6mins/15mins workout就得？
大錯特錯。練肌肉可以指定部位，減脂肪就無呢回事，一定要全身咁減。
至於網上成日見到咩一日15分鐘給你人魚線，全部都係假的。
首先所有program都要飲食配合，第二如果一日做一陣就有人魚線，咁就一街都係人魚啦。邊有咁易。

但係我已經好瘦, 如果再全世咁減會得番排骨

大家交流交流下姐

好妒忌

nice

想請問飲肌酸個人係咪會好腫

你有冇諗過你其實係要增肌呢

我理解 所以冇做帶氧 做重訓
飲食方面都係幾節制

我本身有操開 上個禮拜開始左邊上背開始好痛 之後拉下個個位既筋 點知仲痛左 日日都有搽下d按摩膏 貼埋止痛貼 但係過左成個星期都無好過 愈黎愈痛 郁下條頸都好撚痛 依一兩日會去睇醫生 但係唔知睇普通西醫定中醫好有無巴打有推介

咁個問題係邊？有肚腩？

係
少少 體脂有10%

肚佔大部份

做左2年GYM,除左頭半年有大轉變之外,,呢年體重,舉的重量都係冇乜分別, 搞到宜家冇乜動力, 有冇平台期既巴打分享下點突破,,
利申170 63KG, 目標68
想買隻FITNESS WATCH / BAND TRACK住 比個目標自己,,有冇人用開分享下, 最近出隻SAMSUNG ACTIVE點睇?

有10%, 應該係得10%我唔係太想像到10%體脂個肚腩可以幾大

可能你真係完全冇咩肌肉啲脂肪先睇落好礙眼， 增多啲肌啲脂肪不變都好大分別了

新手想問，我計晒數要食1900卡
但我點食都食唔多咁多（講緊係健康咁食）
可以點？

多謝提點

睇唔到樣sad

需要護腕嗎？

會唔會跑步遊水單車？如果會就garmin,其他真係唔入流，當係smart watch就得
如果唔會apple watch

有冇巴打試過傷膊頭
唔小心拉傷咗一次休息咗一星期以為好返 點知一做又痛翻
膊頭呢樣嘢真係好陰濕 你根本唔知幾時係好返幾時係傷咗

睇唔到樣會靚仔啲

習慣戴護腕

驚整親 整親會考唔到試

已經有人妒忌到block左我，唔敢再講了

傷過
如果你係一做就痛翻就擺明未好晒啦
同埋有冇做拉筋？
休養期要做，好翻操前都要拉多啲。一定要休息，如果唔係唔洗指意好翻
傷膊手尾好長，一個唔該真係成個上身唔洗玩

冇20吋都唔好講話夠

我夠了，胸背追唔上，成日比隻手借哂啲力

同你掉轉

建議傷過膊

訓練多肩袖肌群

強化返個肩關節

我好少跑步做GYM,
主要想TRACK 重訓,
見隻ACTIVE 可以簡重訓MODE 所以有D興趣

[member] 香港終於都有舉重鞋賣 ［/member]

係咪姐係深蹲鞋

有意詳情

咁都要member

more details plz

生蛇 ?

下 無紅架喎 郁先會痛

紅之前兩三日會好似肌肉拉傷嘅感覺 , 不過你已經一星期 , 又似乎應該唔係

嚇死

可能係佢自己入貨賣

屯門撚
tg s200811

小腿要點練先練到野？成日練完都唔攰咁
做唔到打波打到小腿抽筋果種感覺

要日日操先有機會大
好難架

唔想益CD ROM 因為數量一定有限

小腿都係個個動作姐？
無feel咪加重加量？

從不專登練小腿同前臂飄過

以前肥仔小腿，所以要練返實d好睇d

已經拎50磅啞令
拎到手攰都未到腳攰
可能我係平地做既開係

有無小腿machine

家族性遺傳小腿勁操

跳繩? 順便減脂

跳繩個動作好似小腿幾食到力
試下負重跳先
我係想練小腿應付打波

Where

Barbell 啦
同埋negative 好重要

想知係邊 因為想試完先買 上網買好易唔岩碼

打咩波要小腿粗

籃球
成日夠氣但小腿抽筋無得打

冇Barbell
negative即係腳面負水平? 屋企好難做到

搵d野踩下，或者去後樓梯囉

btw 我買過對heeled shoes(Rogue Do-win)

咁你係要練輕但超多rep

原來我舉左鐵斷斷續續3年幾了
仲係舉到一pat屎咁

而家用緊adipower 幾好

著左1個月黎squat後 發覺用flat shoes/赤腳 squat仲好
覺得heeled shoes 平衡難左
唔知係咪因為水平向下施力範圍短左 (唔知解釋得明唔明白)

屌，第一次飲whey甜撚到
飲到尾差啲嘔

係咪拉傷
我都試過係咁 睇西醫 食啲消炎藥冇事
不過要抖

咁有邊d肌肉易大？

大家一齊加油

拎過reebok legacy lifter上手 都幾重手下

宜家著緊adidas powerlift 3.1
不過得6inch heel height

遲啲想買番對7.5 inch

休息日好悶悶 聽日先可以操波波
想問下大家 我背同胸都係得好輕微延遲性酸痛
但係腳就好撚痛

請問係咪即係胸背練得唔夠

有無師兄有大細波問題
話說我操咗一排
留意到自己個胸開始左大右細
特別係瞓低谷胸都幾明顯

自貼！自貼！自貼！

攞BB黎做ohp

想問下
我155 48kg，全身啲肉都係鬆，體脂25%
搞到個人好肥
依家一個星期4次康文
一日手+跑30mins
一日腳+跑30mins
咁樣有無問題？
同埋手拜拜肉個個位要點減，跟youtube舉但拜拜肉個個位都係唔攰

性別要講明，女性體脂率本身比較高

呢個真...小妹好肥

想問下你地飲完whey會唔會感覺好漏
我飲完個肚好似好脹咁，漏到冇乜謂口
係咪飲唔慣？飲多排會唔會好啲？

小丸子又有心事

我又無喎 係叫做得些少飽肚感

呢啲睇你慣唔慣架姐

飲完過一陣就無野

我係女阿

係呀，又係我呀

全身肉鬆泡泡=唔夠肌肉

所以要重訓 齋做手腳唔夠 練埋胸背膊 男仔同女仔練法一樣

肌肉量上升新陳代謝快咗 個人都會苗條啲

飲食方面食多啲蛋白質

有咩問題可以再上嚟問同小妹交流下

咁師姐幾時同小妹一齊操

其實每日練到咩情度先夠?

其實每日練到咩程度先夠?

有咩方法可以將胸操闊
天生骨架窄 胸操極都唔闊 得厚

好唔該哂！

吊住係pull up架上面練前臂夠唔夠?
我見前臂都有分前後 齋吊會唔會練到曬兩邊

下星期就正式挑戰三餅deadlift (6 reps) 135 kg做6 reps都好似仲有兩三reps餘力，仲未試到max係幾多
其實係咪有餘力應該爆埋佢? (final set)
定係應該留手俾廢時recover唔到?
同埋deadlift大重量其實係咪冇必要落嗰陣畀力減速? (conventional)

你係師兄

我就會留力俾下一個動作，廢事搞亂自己programme,而deadlift大重量的確冇乜必要俾力減速，除非想個背受力啲，不過風險太大

想玩減速嘅就加個輔助動作RDL啦

玩幾慢係你話事

睇返片Squat最底上返嚟嗰陣條腰反弓咗 會曲咗一下先變返正常 但係自己覺得條腰無食到力 驚再上重量會出事可以點改善？

最後一組就榨乾佢囉

留力黎托

做個陣提醒自己

腰要直 ，穩定實個core

High 定 low bar ? 我估你係High

因為聽你咁講我估緊你嘅原因

留力行番屋企

話說舉重鞋嗰度好似

只係得20對左右？

最後一set 要做到眼都睜唔開

炒呀！

係咪無女裝

琴日冇問清楚 你可以打去問下嘅

不過 Reebok Legacy Lifter

第四組深蹲差啲衰左
仲要唔係最後一下，只係第七下
之後個姿勢差左，借多左下背力，但繼續蹲到第十一下完成

片

想睇？
返歸搞

真心覺得護腕好重要
無論玩咩重量都好
輕咪鬆 重咪緊
唔關扮唔扮野事
之前傷手腕先明
幾乎上半身咩都唔洗玩
買個靚野保護係必需
一入房操野就必帶

從來唔笑人裝備撚
玩得輕都好，可能有舊患你唔知姐

用緊個 cheap 嘅護腕 $70 , 不過做幾set 記住要鬆一鬆護腕

幾set先鬆

set set 鬆又好煩

cheap果d可能得
堅野唔鬆會血液流動唔順

我覺得cool住好唔舒服
寧願自己focus多少少手腕都唔帶

拉力拉都係咁
用完前臂脹到

應該係cheap 野關係 , 開頭用全程唔鬆 , 做做下麻痺差啲跌啞鈴

點睇人用13mm舉腰帶做二頭彎舉

幫助drive 手臂?

我知呀 黑金/黑銀好靚

從來唔用，會有咩分別？

情景題黎ja
如果我果日用完腰帶硬舉再操一輪野最後做二頭
可能都會裝係身度
拎黎拎去太麻煩
最多唔扣緊

btw護腕呢樣野會影響你少少手腕位相關肌肉既訓練
所以熱身或未做重果時可以唔用住

如果當日 totalbody , 手套護腕護膝腰帶squat shoes 著晒 , Lv100

放鬆得胸椎同背脊多，依家可以直接將把遮塞入背囊左右個袋位

以前未做尖要除背囊先塞到

有冇人明我講咩

護肘呢
仲要有自偏barbell

當把關刀咁拎出街

瘦底想增肥 食啲咩好 180 5x kg

想改變下自己

食咩都得，卡路里高仲正
雪糕

健康正常但超瘦 , 多數都係腸胃對油或甜野唔吸收 , 我就建議集中食覆合碳水 , 即係粉麵飯麥皮薯仔果啲 , 仲要要少油少甜

我就係食麥皮食到道友變肥西

過幾日就測squat New pr

超期待

唔得打返幾次丁先，之後個幾日要禁慾，準備迎接pr

not good ar
見到自己好多下個重心都傾前左，可能因為心急
平時我冇落得咁快，個反彈做得好少少
同埋依個重量做呢個次數係第一次
上星期10下4組 KO
今個星期11下4組
黎緊會做到4下11下都有最基本既及格姿勢再加下數
可能做多3-4次左右 即係2星期後再加到12下4組
然後就再加10磅由8下4組做起再做到12下4組...
呢個係我依家既爬山計劃

蹲完PR先打丁啦
幾點邊度，有冇機會黎睇下呢我

個日有fd了

係吖用緊high bar

試過紮咗成粒鐘，隻手變咗紫色

有事就需要用

有可能你上背唔夠力 有片參考吓就最好

綁完一SET已經要快快手鬆
要綁到好緊先有保護作用

紮到紅色就差唔多

麥皮咁難食都可以食咁多

一星期隊一包1.5kg 都係$2x，勁啱窮西

窮西唔易做

全脂奶去開麥皮，肥腫難分

其實係咪要谷住舊bicep量

我會落whey、oreo餅碎、cornflake

臨尾仲擺咗weighted chin-ups

go24 而家勁多南亞狗

我日日豆漿開麥皮

日日食2次 3次
幾好食又平

麥皮加 蛋白粉。 日日早餐都食!

睇你點量
我唔flex就15
flex就15.5-16

太好著了

小丸子又有心事

一個月上左2kg會唔會太快？
Feel到胃口好似開始睜大左

Hkpowerlifting 個件都好好著

唔會

請繼續上 食多啲

多謝合作

目標上多7kg
希望做到

過左newbie gain 仲有得一個月bulk 2kg 肌肉

上左2kg=/=肌肉
可能全部脂肪

11月28日 體重 57.8KG 肌肉 47.6KG 體脂 13.0%
3月24日 體重 63.2KG 肌肉 50.4KG 體脂 15.9%
我新手,暫時TRAIN左半年左右,無知一問,我個方向係咪錯哂?

想問下大家 我做引體上升個陣
準備由0向上拉個陣 個後膊feel到唔夠力既感覺
大概係個身向後少少然後上升個moment
如果我跳起少少就可以拉到頂 (都係做到一下)
想問有無方法可以加強翻呢part肌肉

補充番,身高得168CM

點睇鏗鏗

比張相嚇撚死

每次workout胸，第二日都淨係feel到胸同肩連接嘅位酸痛，反而胸中部下部冇乜感覺，但明明做完chest dip果陣下胸係攰到死死下。

想問下係咪操4sets唔夠?

你自己睇落如何先？

其實食麥皮到底係增肥定減肥？

dip 好難做到胸有doms ，下胸一向感覺比較難酸，中胸都唔酸你臥推果時離心得好快？

食任何嘢都可以上磅/減磅

重要嘅係energy intake 大過定細過tdee

係啊 bench press我冇跟快上慢落原則，因為我睇過下面呢個網, 話快上快落比快上慢落 刺激肌肉得仲多。

我就唔同意快離心會刺激更多肌肉，但快速離心可以減少肌肉撕裂，令訓練可以更密集，都係一句，睇你運動目的

總之記住康文上堂教果幾個用機安全守則就得

不要追求酸痛

不過你要留意下姿勢，點解肩會痠

想問side raise膊頭關節位會痛要點處理

唔係肩酸，係同胸連接位

即係胸最邊果啲位

你夾住背去飛？

應該係小胸肌位置

姐係有冇縮背?
冇話特別夾背，就噉挺胸沉肩

有機會係你訓練量太高

身體復原唔切

你可以選擇拉多啲筋/瞓多啲/食多啲去幫自己

好撚多mk 成日見到有條金毛mk行黎行去

挺胸會借好多背斜肌力，仲會對膊位突峰有好大擠壓，痛就係咁黎，又會飛到過晒三角肌可接受嘅重量，練完多數只會背酸，三角肌就無乜感覺

荃灣?

可能佢面惡心善呢

自私西
凍就除風䄛 熄尻哂d 風扇
周圍吐噴口水

做乜膠

金毛都唔得

利申 黑毛

姐係純粹沉肩就可以?
我而家就噉做返side raise動作都feel到關節位痛

另外飛膊如果手睁飛得過過膊都會可能整傷

係呀

唔係金毛唔得 佢係行到好撚mk果d你明唔明 同埋佢果隻金係古惑仔95果d金

真係MK又點得罪你阿

條友身材點

行得 mk 又得罪人

有時見到d師兄飛膊會烏前少少上身做
企直定烏前會好d ?

我都慣左烏前少許
自己覺得會練到中後束多啲

鳥前少少係借背肌協助發動 , 因為去到某些大重量(例如廿磅) , 單純靠三角肌係會起唔到機

企太直又會變成挺胸 , 做成借太多斜肌力

放假睇返自己D片同分門別類

Hong Kong Powerlifting Federation 香港健力聯盟
已讚好的專頁 · 1 小時 · 已編輯 ·

致各位香港的健力運動員：

六星期後，香港健力聯盟將於五月四日在九龍灣Fitness Playground舉行第一屆香港健力大賽 Hong Kong Powerlifting Championship.
這次大賽是我們今年的重要賽事，在重量級別中獲得冠軍的運動員將成為該重量級別的香港冠軍。
運動員還有機會通過本次比賽獲得代表香港參加國際比賽的資格（World Powerlifting Championship）。

有關報名比賽及比賽詳情，請瀏覽香港健力聯盟網站中「比賽報名及日程」 ，或可按Bios快速傳送。
比賽名額有限，先到先得!!!

如有任何問題，請聯繫+852 64841399 文家浚先生
希望在比賽中見到你們吧！
#HongKongChampionship #TeamHK

G持本土製作

d外國佬 英美樣果啲，特別唔鐘意同人share
行過去好禮拜講hello, can we share in turns? 佢一句no然後就另過頭好傷心

反而南亞人喺呢方面又好啲

上次比個南亞人嚇親
佢同我Share叫我幫佢逗逗
但我估唔到佢會第一下都上唔到
出手慢左
諗緊佢會唔會unrack , 點知佢完全冇呢個意慾
仲做左八、九下
做到我二頭都冇力

最近想買奶粉，借問聲邊款抵飲而吸收得快啲？

關你蛋治咩

都唔知係佢操緊定你操緊

二人舉重

原來會有人say no
都幾仆街

一pack 惠康 雞胸有2塊， 一塊大概有幾多g protein？

節奏重量唔同唔share有乜問題，仲有衛生問題

呢張茶几 + bench 要 $7800 港紙 , 俾圖搵大陸整得唔得 ?

巴打好大隻 一拳打死人

Whey其實有冇preworkout 成份？
另外想知入面寫話包bcaa又有咩用嫁？

新手做10鎊係咪太重
另外想問lateral pelvis tilt係咪拉返大脾內側條筋同埋腿條筋就得? 做咗一個月拉筋冇咩成效噉

有啲whey有加肌酸 , bcaa 都係蛋白質 , 資料話幫助修復肌肉

吓 點解唔直接買張bench

我最初由 5磅開始做
5 > 2.5 > empty total 30rep , 做 3-4 set , 慢上慢落

bench 唔可以當茶几用

人地有肌肉架 嚇咩死

只要有勇氣……

Bench share好煩，多數等人做完算

最怕啲汗

打到佢地入深圳人民醫院啦

尋日見到個鬼佬
個pt上堂 問share
佢話no 自己最後一組
但佢休息緊
跟住個pt 鬧9佢
佢投訴個pt

節奏重量唔同share有咩問題？
個個都有自己嘅節奏嫁啦，重量都係插一插支pin姐

反而要set黎set去果啲先煩，例如cable一個要拉二頭一個個要壓三頭/bench要教高教低果啲

其實 bench 或者機 share 唔share 就好似關愛座問題咁

節奏唔同點解冇問題

康文好多對住個fd扮出拳既傻閪，每次見到都好頭痛

琴日練完波波今日終於痛啦 係咪因為訓得夠呢

啲器材你買左？

邊間gym club既pt會耳仔軟,聽個客講幫手練邊part就練邊part嫁

你又買左呀排隊啦柒頭

帶埋床鋪去過夜囉你on99

想問下 而家行緊ppl rest ppl
每次pull day玩背都20組 一星期40組 會唔會太多

唔等得咪撚操啦

次次都做得晒 40 組又唔覺係好多

Share就唔洗等？
訓撚醒未？

好 唔該師兄🙏🏼

40組咁多

其實唔難

兩日pull啵

都係8個動作，差唔多啲

計唔計埋預熱組先

對大家nice d姐，你係要做一個咁既人都無人吹得你漲既，唔通你坐住個bench我黎推開你咩

做健身有兩類人
一 越做越有品 學懂尊重同欣賞
二 就係極度自我

個啲唔肯share機既人成世注定大隻唔到

未就係因為果啲人搞到健身人士比人感覺好唔友善囉

背真係要動作多 , 寧願做少啲組數 , 我諗你一次做 5-6 個動作效果會好啲

小朋操唔大先會講呢d野

真係唔知邊個係小朋友

share係做gym文化 ，你連依啲文化都唔識，學咩人做gym

上中下row
闊中窄pull
都六個動作啦
仲未計Pull-over、deadlift之類果啲

鐘意share咪share
唔鐘意咪唔share
同你有親呀

其實真係睇情況 , 我抺完張 bench 做左一兩set , 你成身汗咁問 share 唔 share

Share 未必係一定要

不過如果真係做得多組數嘅時候

我覺得最好都應該通知下人啦

費事令到人哋浪費10幾分鐘 或者人地可以喺呢啲時間裏面操其他嘢先

排隊都唔識唔肯學乜人操野

咁都有得嘈
排隊等睇自貼

誰也不知道

Btw 合仔已經貼過

去打埋一份

其實唔係好明點解唔肯share

你做完一姐都要抖 等番起碼分幾鐘啦

又唔肯比人用

人地做一組咪頂多分幾鐘 做完咪到番你囉
你跟本無蝕底到

成功令人浪費時間算唔算係一種收穫？

補充番，除非係用緊squat rack/bench個啲要搬餅

如果係machine剩係插pin or cable最多咪拉高低再插pin 哂得你幾多力

利申英國撚 大部分鬼佬 無論新老手都好樂意share

呢樣真
有時我都會問人share條女去用一陣

插餅個d機真係唔會share
除非大家玩差唔多重量、高度，寧願等你玩完或者我自己轉野

插針機share真係冇所謂

呢排成日覺得個重量好重但其實都做到十下。
唔知關唔關太耐冇壓大重量事

四十幾五十幾歲班呀叔最仆*
唔拆餅 機霸 更衣室一個人霸兩個位 唔執返啲毛巾

自己打藥，笑人係更衣室飲奶粉

終於推得返40磅啞鈴十二下

係咪進化左？

退化左！！因為係同一個重量黎

長期都見到有個玩完唔拆餅/ 3對Db 係自己附近

最想笑佢嘅係：玩175 lbs Smith Bench/ Shoulder press/ Leg press quarter rep

最搞笑就係放曬啲餅， 次次嚟玩都係玩1/8leg

pish

有d呀叔做咩都1/4rep 但係又大隻到
唔係好壯好壯果隻，但一眼望埋去都覺得大隻仔黎
真係吹佢唔漲

以為自己操左好耐原來都未到九十分鐘

準備 3 week +10kg bench
希望頂到

easy la

Smolov Jr. program
頂到就90kg pr

行呢個bench program洗唔洗長期搵朋友幫手逗

條友身材ok 但可以cut1 cut

Good point Ar diu ，我都有考慮過
今日第一日 6*6
最後一 set 既最後一 rep先覺得重
但後日又要做

好撚冇腦 屌佢地都哂口水

face pull
rear delt fly

飲on 隻chocolate whey protein開始覺得厭
有冇巴打有其他差唔多價錢又好飲既protein介紹

晏晝操果個金毛？

想知夠肉要cut果時係咪快好多？
同埋whey 係咪冇限一日飲幾多？唔夠就飲就ok?

大師係咪考緊我地

又笑
真係唔識

係

天然補品

日日唔同款
我怕熱氣一日食十零粒

醫學上冇熱氣呢樣野

呢個師兄四十六歲玩左二十幾年日日飲雞水又補品…咁既狀態有d失望

講極飲粉爆瘡同熱氣無關都仲有好多人唔信

食藥會出瘡

藥王b哥

已經好多獎啦啵

見佢個肚咁大就知乜事，仔細老婆正就唔好搞咁多野

肚咁大咪腹肌練得勁囉

雖然share大部份人都冇咩所謂，但講到老奉share個d係康文同p記文化啫，最撚痴線係有人話做完一組直頭要企起身抖唔俾坐

17:58 真係有D誇張

你地睇左蓋伊條新片未？
減脂真係要食咁少？
見佢日日嘅餐單都係around 得1200卡

同事話我大隻左,身型唔同
阿哥話我肥左
隔左好耐無見既朋友覺得無咩唔同
我自己覺得係大隻左(全身)得黎又肥左DD咁(主要肥係腰圍)
打算BULK到65KG就停

有咁少咩
我睇左呀
但佢減得好快下
佢一開始13%都可以減得咁快

係好少你眼見佢日日都差唔多，仲要餐餐都好少
比盡你可能得1500
但佢減前有成81kg，計落佢食低過tdee起碼過千

哩種減法係咪佢地啲夠肌肉量嘅人嘅專利？

佢可能只講面果浸你知

言下之意你覺得咁減法有問題？

越玩得耐越知呢樣運動黑暗面，佢唔快速做出成績邊有人睇

想問下各位巴打做shoulder press既時候膊頭會唔會卡一聲
我每做一下都會卡一下

如果我做gym為左運動表現咁我組數，下數應該如何定奪？

片尾仲要突登搵個醫生出黎講啤酒肚真係諷刺到

想問下各位師兄點先操到方型胸
同埋係咪可以大隻到谷到粒lin向下
定係基因問題 見啲鬼佬粒lin操到係胸下方
小弟外胸好滿意 但內胸就冇乜肉
明明成日做cable都夾唔出條gap

其實大家講既一餅兩餅即係幾多kg?
小弟外國讀書今日第一次玩deadlift覺得個感覺好正、隻腳好大壓力個feel好爽，想快d lift到自己體重（70kg)
今日玩左40kg only

不過你地平時deadlife幾多下？
同埋我今日又係第一次bp, 點解好似好難平衡支棒？

一餅20kg
一餅係講緊一邊一餅 加埋bar
Eg每邊一餅加bar 20x2+20=60kg
Deadlift爽架練到hamstring lower back
我Deadlift係做drop set 越重越少下數
輕開始15下 做到max就一下
難平衡會唔會你posture攞得唔啱
你搵個識做嘅frd磅住你check form好啲啵

唔該你
我可能下次請較下gym room d人
我bp個feel係支野前後左右陏、唔定

同埋上問下你地係做左三大重訓先玩啞鈴/練局部個d機定掉轉？

好似串鳩佢咁

呢啲片幾好，算貼地，差左未講埋堆藥有咩成份

電視睇到果堆藥真係普通補充劑來，另外果d你睇唔到既

呢條友就係我上個post講過個水牛肚呀叔，佢係gym room又真係夠膽死拿高件衫show佢d水牛腹肌同埋meet下d皮show比人睇佢體脂有幾低

老實講

用文字形容嗰個技巧其實真係唔難

Set up: Arch (任君選擇)/ 將膊頭向下壓/ 你成個背都要有夾實嘅感覺

以上技巧往往會因應唔同嘅因素受影響：

上背同埋膊頭嘅柔韌度/ 肌肉發展不平衡⋯⋯

呢啲嘢要你自己慢慢試吓/ 搵朋友幫你睇吓/ 或者搵個有專業知識嘅教練( 經驗同樣重要)

新手岩岩開始做係咪搵個私人教練好d?

定係自己做住自學先？

怕自己會做錯姿勢，冇恆心

即係條友賣假藥？

聽講水牛肚係長期食藥同食得唔正確先有

食「太多」生長激素

令到內臟增生 變成我哋所見嘅水牛肚

Yes

增磅增到肚腩都大晒
係咪正常

佢好似有條team架喎，入面班友咪成日食佢提供既假藥

操野都係想身型靚，最後因為食藥搞成咁真係悲哀

食靚藥同食得岩身型可以好靚

係，以前阿諾果個年代都仲係肌肉比例睇落去好舒服同靚，而家果d mr o一味追肉量希望第時men physique 唔好變到咁

應該唔會掛？
就係因為傳統健美用藥量返唔到轉頭美感偏離大眾審美觀太多靠先搞個men physique出黎

假藥呢d仆街野一定好高利潤
賣比d三唔識七街外人得架啦
利申發夢

食得岩係好複雜要成日檢血控雌雄激素比例

睇到嘅

而家mp都愈嚟愈乾愈嚟愈大

16年開始嘅classic physique 先係將aronld 年代 嘅bodybuilding 帶返嚟。men physique 主要睇上身比例同陽光feel

冇恆心既話教練點幫你
一星期五日一個月四星期一年十二個月全部搵教練同你上堂？

咩藥都有副作用 , 所謂食得啱係要有停藥時間 , 但為左唔跌肉攪到唔停到

呢d普通野咋喎

每用完一個cycle都要停 做pct

如果唔係啲gain keep唔住

Classic physique 真係最靚

呢啲supplement 黎咋喎 依家已經好少人會口服steroids 差唔多全部都inject

有冇人用緊小米體脂磅
199人仔用唔用得過

果啲藥點會影俾你睇

後面果罐xx靈咩黎，咁似比女人飲果d補鈣奶粉既

我對關節保護類有啲興趣

係就係好大隻 , 但真係好肉酸

想問下大家用開咩app計tdee
同埋Bulk既話係咪每日食多300到？
Carbo, protein, fat比例大概係點？
好多野問 唔好意思

但佢都拎好多獎
係比賽角度上有競爭力

個扣飛左出去塞唔返入。。。。。。

唔係我整既

成日都係咁啦，應該由側面入

做咩偷影人?

試過唔得

今年 aronld classics ，men physique已經k撚哂形 ，冇左個種輕盈感
d手、膊粗撚到好似比人打腫哂咁，腰都開始粗撚埋（可能係背愈黎愈厚問題）

如果唔係點贏
都係比賽準則決定選手發展

比例呀
Men physqiue冇限制體重，如果鬥大，遲早bodybuild 著條沙灘褲就贏

想係大學gym room 操肌，唔想搵私教
有咩好apps/ website 可以有plan 照住做?

始終men physique 冇限磅，選手要贏人好自然要練巨過人，所以上身 size 愈來愈誇張，但下身又上唔到bodybuilder 個size，局住men physique 走向係咁

講到尾都係每年個judge 對champ 個定義係點就頒俾邊個

同問

睇你有咩器械喎

改名做upper bodybuilder 唔洗落咁高劑量、玩到咁高訓練量谷起對腳，自然條腰就幼

係康記操緊
有條女幾靚幾好波
集中唔到精神
有冇人屌醒我

打個飛機冷靜下再操

btw圖呢屌

德福p記

屌得醒你唔再派膠
你就唔係椰汁炸豬扒啦

見你做facepull做到整爛

冤枉

想問有無濕疹師兄
細佬我嚴重濕疹 做幾個動作爆汗就會好痕特別係頭

之後食野又唔可以食太多 又要介口 點上力量
操左幾個月進步得好少

淨係想開開心心咁操野唔想操操下痕到要走

勤力抹汗咋
食雞肉上磅應該都仲ok架

堅持落去濕疹都會好

我有汗反而唔痕喎 , 汗乾唔沖涼先會勁痕

圖?

我上個post 有留名，聽完幾位ching講，計過TDEE食多左肉做多左HIIT,反而減左2kg
黎緊4月開始會做5x5,希望可以進步得快d

知道、thx
我決定跟5x5 program去做
不過要再研究下飲食

香港㴝講deadlift到幾多算勁？
Bw2.5 bw3倍

路人算勁 VS 有操開算勁 VS 選手中算勁
1倍 / 2倍 / 3倍

自己感覺

見到呢個Stronglifts 5x5/starting strength既high volume版
好難想像點樣90分鐘做咁多嘢
我淨係stronglifts連熱身+一個assistance exercise都要90-120分鐘 (組同組之間抖3分鐘, fail就抖5分鐘)

勁過我就叫勁

78kg拉150爭少少先2倍

有人話正常男人冇乜操過又未做過deadlift都應該100kg起跳

無可能咪玩啦

80 kg拉135 kg 6下(有餘力)
換算返1 RM啱啱好兩倍, 好似係

youtube啲鬼佬comment話第一次就100kg, 又話識人第一次就120kg

岩岩同fd 吹水
佢話75應該要拉220
我話唔好傻啦，你bw重得就覺得220輕

咁我都算ok wo，62 拉到150

其實你地用k寶夾胸
到底會放最高定中間定最低
我見好多人咩位都有做

都夾緊唔同位 上中下

胸其實冇分高中低係大成個胸會大胸型個個唔同有人方有人圓年幾大就墮波

如果有運動底嘅話應該可以

我記得第一次試DL做conventional唔識拉 食哂落下背到 60kg覺得重 但都拉到好幾下

但一試sumo就拉到兩餅

嗰陣應該63~66kg到

Bw 75kg 今日 138.5kg 5x5 都有貨

我印象中第一次conventional deadlift都有100kg到, 雖然唔記得個form係點
但嗰陣有操過一排calisthenics (雖然好廢), 做到50 lb負重pull-up
所以唔算冇操過

我跟嗰個programme話deadlift只做1x5因為對個CNS負荷太大
所以我冇乜做過5x5

3 倍需要時間浸

我唔係 stronglift

只不過行緊其他program

CNS 太大負擔？ 可以講多啲？

唔會係個個人都得囉

lm

鬼佬運動文化同香港點比

就算係鬼佬都唔可以以偏概全啦

鬼佬毒男毒起上來毒過香港個d
真係唔可以一句普通人就做到

毒唔毒同大唔大力好似冇咩關係喎 大力都可以係毒撚

個programme一個星期squat三次5x5, 所以個programme話因為workout既肌肉相近, 所以只係做一set deadlift 5 rep, 唔係對神經系統負荷太大
詳情我都唔識, bio中三level都冇

好似話因爲squat同DL用嘅肌肉多
再玩大重量就好食CNS

我細個係做三大加啞鈴先
大多數有運動底都係咁
但冇話做邊樣先啱啲
最主要都係唔好急功近利 貪圖重量
做得啱個form先重要 打好個底
但有啲就人太瘦一嚟做三大好似進步得慢
例如冇腳嗰啲 做deadline
Pull空bar冇咩意思
我覺得新手首先練廢嘅地方
或者邊度感受度低就練邊度

我拉到180以上收貨了

發夢見到自己做完Squat Heavy 之後

再Bench Heavy

請教，健身既時間點排好？
我無特別控制食量，因為本身食得少同自已煮，好少出街食，少油，少鹽，戒凍飲十幾年，熱檸茶走甜都有七八年，一碗白飯，加少許餸。
做gym 係食飯前&食完飯後幾耐好？

係康記做左2個月個胸終於大左少少
但我發現右邊脹啲 點先可以平衡返

做dumbbell

想問下巴打d雞胸係買冰鮮定雞檔新鮮切嘅
我驚冰鮮嘅係0營養

康記不嬲得barbell

會架，所以我淨係食新鮮

聽日就到波波日 但係星期六練完仲痛緊
大家會照練定點

thanks 原來要用dumbbell 因為我用開機推
有得較高低推肩推胸 btw 咁部機有咩好？？

我會趁住今晚搵時間去用啲波放鬆下佢再拉下筋

睇黎巴打熱愛波波日嘅程度已經超越左我對OHP嘅愛

你可以改名做波波了

有冇人可以分享下 barbell bench press 點樣突破 好想做重

做OHP
操三頭、膊頭

一日一碗白飯？少許餸？兩三條菜咁呀？
你講得咁虛點俾意見你？

平時操完胸會做 應該isolate一日出黎做定點？
btw 係5x5？

一個星期練兩日咋喎

咁大概一日總食量係煮一杯米既份量既白飯，半斤菜心白烚，十蚊豬肉碎，蒸南瓜或豆豉，一日一隻煎蛋。

一量杯米有兩碗幾白飯，十蚊豬肉即係幾多？東涌同深水埗十蚊豬肉可以相差一倍份量

目標係點？

我外國見d奶粉、佢話補充protein, 健身前後飲既
600g 大約90蚊、抵飲？

牌子：Sportyfeel WHEYPRO+

目標係練好背至腰部肌肉，睇過物理治療，醫師叫我做番運動，保護好條腰。

推窄手 ohp dip

gym 前兩個鐘粉麵飯要食多啲，gym 後半個鐘再食多半餐，粉麵飯可以集中 gym 前後食，其他時間隨意啲都得，菜肉要食多啲

搵一日獨立做手，build up 力量

今日學窮撚c hing 推胸，拗後對腳做arch , 做做下個下背抽根，差啲回唔到

等我試下窄手推 dip我做唔到 膊頭會好痛

下個月開始試下

係要獨立做，我手臂卡左13吋年幾，有次撞到個大手師兄，口多多問手臂卡點算，佢叫我拆開練，推完胸就搭二頭，話三頭推完胸已經無力推大重量，得個鳩練

Push

有冇人想食

me

生既點食

我食呢d

BENCH PRESS 27.5KG 5X5
可唔可以幫手睇睇有咩可以改善?
隻手臂落個時係咪應該係垂直一條線?我E家有少少斜,應該係握距既問題?

落點太高前臂走哂位，應該落低少少。你推到好似一個三頭肌既變化式，窄握同闊握前臂都可以垂直。
睇唔清楚握距但相信係太窄
我望落似拱腰而唔係擴胸，個膊就快跑出黎。
即係個背要夾實啲。
對腳要出力踩實，收入黎但唔比力踩冇用
抵讚既係有落到掂到胸消除反彈力再上返去

個人意見

其實做任何膊嘅動作係咪都要夾背？
沉肩就一定架喇，不過夾唔夾就聽過好多種講法。

另外想知飛膊係咪點都會用到斜方？只係多與少嘅差別？

Body tension 嚴重不足

做後膊唔洗夾背

唔知點解個背係推出去後就夾唔實,成日一推上去後就鬆左

姐係點解

要多練，伸直隻手同夾實個背冇衝突
可以用掌上壓熱身練下個感覺，全程鎖實個背

睇張繼聰ig 話佢開始cut
我4月都開始cut

今朝一起身左邊膊頭好痛

唔爭氣笑左

推